建制撥火促撤區選 保政治利益

建制撥火促撤區選 保政治利益

何君堯遇襲後受傷送院。

【拆局】立法會議員何君堯昨日於屯門擺街站為區議會選舉拉票期間遇襲，建制陣營即時譴責暴力，更藉此批評示威已經令區議會選舉變得不公平。行政會議成員、民建聯葉國謙接受「香港01」訪問時，更建議以本月17日為死線，若示威未停止，要考慮押後或取消區議會選舉。有民主派人士直言，早在何君堯事件前已經有建制派以議員辦事處受破壞等做藉口，想押後區選，「因為有啲極左人士認為，取消區選令社會對抗升級，對佢哋更有利」。

相關新聞：屯門拉票遇襲 電光火石制服藍衣人

逼社會對抗升級

該民主派人士相信，從政府或部份溫和建制派的角度而言，如期舉行區議會選舉是殺傷力較低的選項，「大家心知肚明，除非取消區選，否則如期選好過押後選，否則區選議席只會輸更多」。

但該民主派人士指，建制內一些極左人士，卻希望先押後、再取消區選，除了因為擔心失去議席，更重要是從政治利益考量，「對呢班好左嘅人嚟講，北京對港政策越強硬，佢哋政治前途越好」，要令北京對港鎮壓升級，香港社會對抗也要升級，「咁有乜好得過先押後、再取消區選，令示威抗爭全面上升，到時北京、港府要戒嚴、封網，呢班人就可以出嚟撈政治油水，甚至博更上一層樓」。